\documentclass[ignorenonframetext,]{beamer}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{caption label separator}{: }
\setbeamercolor{caption name}{fg=normal text.fg}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
\usetheme{Pittsburgh}
\usecolortheme{seahorse}
\usefonttheme{structurebold}
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\newif\ifbibliography
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight0.8\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}

% Prevent slide breaks in the middle of a paragraph:
\widowpenalties 1 10000
\raggedbottom

\AtBeginPart{
  \let\insertpartnumber\relax
  \let\partname\relax
  \frame{\partpage}
}
\AtBeginSection{
  \ifbibliography
  \else
    \let\insertsectionnumber\relax
    \let\sectionname\relax
    \frame{\sectionpage}
  \fi
}
\AtBeginSubsection{
  \let\insertsubsectionnumber\relax
  \let\subsectionname\relax
  \frame{\subsectionpage}
}

\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
\titlegraphic{\includegraphics[height=.3\textheight]{./images/Map-Turkey}}
% \setbeameroption{hide notes} %default
%\setbeameroption{show notes}
%\setbeameroption{show notes on second screen=right}
%\setbeameroption{show only notes}
\setbeamertemplate{footline}{\hfill\tiny\insertframenumber\, }
\newcommand\Fontvi{\fontsize{6}{7.2}\selectfont}
\usepackage[]{siunitx}
\sisetup{inter-unit-separator=\ensuremath{\cdot}}
\sisetup{locale = FR}
\sisetup{detect-all} % font

\title{La ville basse de Boğazköy \newline au IIe millénaire av. J.-C.}
\subtitle{Une étude de l'organisation urbaine de la cité-État et de sa
restructuration en capitale du royaume hittite}
\author{Néhémie Strupler}
\date{}

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}{Deux systèmes politiques}

\begin{columns}
 \begin{column}{.5\linewidth}

  \begin{figure}
  Bronze moyen
  
  \includegraphics[width=1\linewidth]{images/Barjamovic2012a-Map1}

  \vfill
  {\tiny Organisation en cités-États (Barjamovic et al. 2012)}
  \end{figure}

 \end{column}
 \begin{column}{.6\linewidth}

  \begin{figure}
  Bronze récent
  
  \fbox{\includegraphics[width=1\linewidth]{images/Glatz2005b}}
  
  \vfill
  {\tiny Relations de dominance dans l'Empire hittite (Glatz 2005).}
  \end{figure}

 \end{column}
\end{columns}

\vspace{1cm}

\center -\textgreater{} Quels effets sur la population ?

\end{frame}

\begin{frame}{Flash-back}

\begin{figure}
  \fbox{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/new/old_presentation}}
  \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Flash-back}

\begin{figure}
  \fbox{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/new/old_presentation_fragestellung}}
  \end{figure}

\end{frame}

\section{Foule et intégration à
Boğazköy}\label{foule-et-integration-a-bogazkoy}

\begin{frame}{Dénombrer la foule}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=1\linewidth]{images/new/Istanbul}
  \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{La `masse'}

\begin{block}{6.2.1 La taille de Boğazköy}

D'une manière générale, les études paléodémographiques des villes de
l'Âge du Bronze en sont encore à leurs débuts et on ne peut que
regretter l'absence de discussion à ce sujet. Même si, nous le verrons,
chaque modèle repose obligatoirement sur de nombreuses prémisses, cette
absence de discussion montre que l'histoire des « grands » occulte
l'étude de la « masse » -- la population -- qu'il est difficile de
différencier pour les archéologues. Alors que certaines régions ou
périodes ont reçu nettement un peu plus d'attention pour évaluer le
nombre d'habitant.e.s d'un site, les essais sont rares pour l'Anatolie
centrale.

\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{`Big picture' problem}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{images/new/Palmisano_results}
  \end{figure}

\tiny Palmisano 2015,
\emph{Landscapes of interaction and conflict in the Middle Bronze Age},
Journal of Archaeological Science Reports 3, 2015 (65 ha, Kültepe 50 ha)

\end{frame}

\section{Présentation du site}\label{presentation-du-site}

\begin{frame}{Plan général}

\begin{figure}
  \fbox{\includegraphics[width=0.55\linewidth]{images/supp/Stadt-MauerHydro}}
  \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Plan de la ville basse}

\begin{figure}
  \fbox{\includegraphics[width=0.45\linewidth]{images/supp/Stadt-Unterstadt-Ovalen-Archi}}
  \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Vue sur la ville basse}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/Photo-Ust}
  \end{figure}

\vspace{-0.4cm}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/Tab-Chrono-Debut-1}
  \end{figure}

\Fontvi

\end{frame}

\section{Bronze Moyen}\label{bronze-moyen}

\begin{frame}{Occupation du Bronze moyen}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/new/Planning-MBA-UST}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/new/Planning-MBA-WTer}
  \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Détail de l'ensemble le mieux conservé}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/all/Dwelling-MBA-WTer}
  \end{figure}

\begin{table}[ht]
\centering
\begingroup\small
\begin{tabular}{lrrr}
  \hline
 & Emprise au sol & Rues & Indéfini \\ 
  \hline
mètre carré & 1401.70 & 360.30 & 286 \\ 
  pourcentage & 68.40 & 17.60 &  14 \\ 
   \hline
\end{tabular}
\endgroup
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}{Taille des maisons au Bronze moyen}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/all/Dwelling-Houses-MBA-Bo-Kul}
  \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Taille de l'occupation du Bronze moyen}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.60\linewidth]{images/new/Dwelling-MBA-Zone-Bo}
  \end{figure}

Total : \SI{253521}{\square\meter}, ou \SI{25,34}{\hectare}, ou encore
\SI{0,253}{\square\kilo\meter}

\end{frame}

\begin{frame}{Dénombrement}

\small Surface totale de \SI{0,25}{\square\kilo\meter} /
\SI{175}{\square\meter} (emprise au sol moyenne des maisons de type
``Boğazköy'') * \SI{65}{\percent} = \num{950} maisons à Boğazköy

\vspace{1cm}

\(\frac{253521\times0,65}{175}\) = 941.65 \vspace{1cm}

Si on attribue la valeur de 8 personnes par maisonnée (famille de cinq
membres et trois domestiques) = \num{7500} personnes à Boğazköy

\vspace{1cm}

\(\frac{253521\times0,65}{175}\times8\) = 7533,195

\end{frame}

\begin{frame}{Taille de l'occupation du Bronze moyen}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.50\linewidth]{images/new/Dwelling-MBA-Zone-Bo}
  \end{figure}

Postule 65\%, 50\% et 20\% -\textgreater{} 670 maison -\textgreater{}
5300 personnes

\end{frame}

\begin{frame}{Bilan pour le Bronze Moyen}

Entre 2000 et 4000 habitant.e.s

\end{frame}

\section{Bronze récent}\label{bronze-recent}

\begin{frame}{Situation générale}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/new/Planning-LBA-UST-16}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/new/Planning-LBA-WTER-16}
  \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Détail de l'ensemble urbain le mieux conservé}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=1\linewidth]{images/Dwelling-LBA-WTer}
  \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Taille des bâtiments}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=1\linewidth]{images/new/qdm-LBA-Building}
  \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Zones d'occupation au Bronze récent}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.45\linewidth]{images/Dwelling-LBA-Zone-Bo}
  \end{figure}

\footnotesize Somme totale des surfaces équivaut à
\SI{379712}{\square\meter}, \SI{37,950}{\hectare}, ou
\SI{0,379}{\square\kilo\meter}. La surface totale encadrée par le
rempart est de \SI{76,25}{\hectare}

\footnotesize Estimation : 8000 habitant.e.s ?

\end{frame}

\begin{frame}{Les activités}

\begin{columns}
 \begin{column}{.65\linewidth}

  \vspace{-0.3cm}
  \begin{figure}
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{images/GIS-prodobjet-0}
  \end{figure}

 \end{column}
 \begin{column}{.40\linewidth}

  \begin{figure}
  \includegraphics[width=1\linewidth]{images/GIS-prodobjet-2}
  
  \vspace{1.4cm}
  
  \includegraphics[width=1\linewidth]{images/GIS-prodobjet-1}
  \end{figure}

 \end{column}
\end{columns}

\center \small -\textgreater{} Activités liées au petit artisanat et
administration

\end{frame}

\begin{frame}{Répartitions outils d'administration : tablettes et
cachets}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/supp/GIS-Tablette-Dens}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/supp/GIS-seals-density}
  \end{figure}

\end{frame}

\section{Prospections autour de la
ville}\label{prospections-autour-de-la-ville}

\begin{frame}{Près de Yazılıkaya}

\includegraphics{images/supp/Schachner2008a--Bogazkoy_2007-ProspectionBaskent}

\tiny Schachner 2007

\end{frame}

\begin{frame}{Autour de Yazılıkaya}

\includegraphics{images/supp/Schachner2008a--Bogazkoy_2007-ProspectionYazilikaya}

\tiny Schachner 2007

\end{frame}

\begin{frame}{A l'ouest du site}

\includegraphics{images/supp/Schachner2013a--Bo_2012-ProspectionOuest}

\tiny Schachner 2012

\end{frame}

\begin{frame}{Ahmet Can Tarlası (nord)}

\includegraphics{images/supp/Schachner2014a--Bo_2013--AhmetCan.Tarlasi}

\tiny Schachner 2014

\end{frame}

\begin{frame}{Prospection au nord}

\includegraphics{images/supp/Schachner2014a--Bo_2013--Nord}

\tiny Schachner 2014

\end{frame}

\section{Conclusion}\label{conclusion}

\begin{frame}{Conclusion}

\begin{itemize}[<+->]
\tightlist
\item
  La masse de la foule : rarement estimée
\end{itemize}

\begin{itemize}[<+->]
\tightlist
\item
  Ne se laisse pas réduire à des règles toutes faites
\end{itemize}

\begin{itemize}[<+->]
\tightlist
\item
  Regard particulier pour chaque cas permet d'en approcher la valeur
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Merci pour votre attention !}

\begin{figure}
  \includegraphics[width=1\linewidth]{images/new/Istanbul}
  \end{figure}

\end{frame}

\end{document}
